\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{mathptmx}
\usepackage{lettrine}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{setspace}
\usepackage{titlesec}
\usepackage[top=2cm, bottom=2cm, left=2.5cm, right=2.5cm]{geometry}

\setlength{\parindent}{0pt}
\renewcommand{\baselinestretch}{1.2}

\definecolor{rougeliturgique}{RGB}{192,0,0}

\titleformat*{\section}{\color{rougeliturgique}\bfseries\Large}
\titleformat*{\subsection}{\color{rougeliturgique}\bfseries\normalsize}

\begin{document}

\begin{center}
\textbf{\LARGE TEMPS DE L’AVENT}

\vspace{0.3em}
\textbf{\large PREMIER DIMANCHE DE L’AVENT}
\end{center}

\vspace{1em}

\textbf{\textcolor{rougeliturgique}{ANTIENNE D’OUVERTURE} \textnormal{cf. Ps 24,1-3}}

Vers toi, Seigneur, j’élève mon âme.\\
Mon Dieu, je m’appuie sur toi :\\
\hspace*{1em} épargne-moi la honte ;\\
\hspace*{1em} ne laisse pas triompher mon ennemi.\\
Pour qui espère en toi, pas de honte.

\vspace{0.5em}
{\small \textcolor{red}{On ne dit pas le Gloria (il en est ainsi chaque fois que le Gloria n’est pas indiqué).}}

\vspace{1em}
\textbf{\textcolor{rougeliturgique}{PRIÈRE}}

\lettrine[lines=2, lhang=0.1, loversize=0.2, findent=0pt, nindent=0pt]{\color{red}D}{onne} à tes fidèles, Dieu tout-puissant,\\
la volonté d’aller par les chemins de la justice\\
à la rencontre de celui qui vient, le Christ *\\
\textbf{afin} qu’ils soient admis à sa droite /\\
\hspace*{1em}et méritent d’entrer en possession du royaume des Cieux.\\
Par Jésus Christ, ton Fils, notre Seigneur, +\\
\hspace*{1em}qui vit et règne avec toi dans l’unité du Saint-Esprit, /\\
\hspace*{1em}Dieu, pour les siècles des siècles.
\textbf{\textcolor{red}{R/.}} Amen.

{\small \textcolor{red}{Credo.}}

\vspace{1em}
\textbf{\textcolor{rougeliturgique}{PRIÈRE SUR LES OFFRANDES}}

\lettrine[lines=2, lhang=0.1, loversize=0.2, findent=0pt, nindent=0pt]{\color{red}N}ous t’offrons, Seigneur, ces dons\\
prélevés sur les bienfaits reçus de toi : *\\
nous t’en prions, accueille-les ; *\\
puisse la célébration fervente,\\
\hspace*{1em}que tu nous donnes d’accomplir dans le temps présent, /\\
\hspace*{1em}nous obtenir la rédemption éternelle.\\
Par le Christ, notre Seigneur.

\vspace{0.5em}
\textbf{\textcolor{red}{R/.}} Amen.

\vspace{0.5em}
\hfill\textit{Les deux avènements du Christ}

\textbf{\textcolor{rougeliturgique}{PRÉFACE}}


Le Seigneur soit avec vous.\\
\textbf{\textcolor{red}{R/.}} Et avec votre esprit.\\
Élevons notre cœur.
\textbf{\textcolor{red}{R/.}} Nous le tournons vers le Seigneur.\\
Rendons grâce au Seigneur notre Dieu.\\
\textbf{\textcolor{red}{R/.}} Cela est juste et bon.

\vspace{1em}
\lettrine[lines=2, lhang=0.1, loversize=0.2, findent=0pt, nindent=0pt]{\color{red}V}{raiment}, il est juste et bon,\\
pour ta gloire et notre salut,\\
de t’offrir notre action de grâce,\\
toujours et en tout lieu,\\
Seigneur, Père très saint, Dieu éternel et tout-puissant,\\
par le Christ, notre Seigneur.

\vspace{0.5em}
Car il est déjà venu,\\
\hspace*{1em} en assumant l’humble condition de notre chair,\\
\hspace*{1em} pour accomplir l’éternel dessein de ton amour\\
\hspace*{1em} et nous ouvrir à jamais le chemin du salut ;

\vspace{0.5em}
il viendra de nouveau,\\
\hspace*{1em} revêtu de sa gloire,\\
\hspace*{1em} afin que nous possédions dans la pleine lumière\\
\hspace*{1em} les biens que tu nous as promis\\
\hspace*{1em} et que nous attendons en veillant dans la foi.

\vspace{0.5em}
C’est pourquoi, avec les anges et les archanges,\\
\hspace*{1em} avec les puissances d’en haut et tous les esprits bienheureux,\\
\hspace*{1em} nous chantons l’hymne de ta gloire\\
\hspace*{1em} et sans fin nous proclamons :

\vspace{0.5em}
\lettrine[lines=2, lhang=0.1, loversize=0.2, findent=0pt, nindent=0pt]{\color{red}S}aint ! Saint ! Saint, le Seigneur, Dieu de l’univers !

\vspace{2em}
{\small \textcolor{red}{Prière eucharistique : textes propres « le dimanche » (I, p. 464 ; II, p. 479 ; III, p. 489).}}

\vspace{0.5em}
\textbf{\textcolor{rougeliturgique}{ANTIENNE DE LA COMMUNION}} \textnormal{Ps 84, 13}\\
Le Seigneur donnera ses bienfaits,\\
\textit{et notre terre donnera son fruit.}

\vspace{1em}
\textbf{\textcolor{rougeliturgique}{PRIÈRE APRÈS LA COMMUNION}}

\lettrine[lines=2, lhang=0.1, loversize=0.2, findent=0pt, nindent=0pt]{\color{red}N}{ous t’en prions}, Seigneur,\\
fais fructifier en nous\\
les mystères que nous avons célébrés : *\\
tandis que nous marchons dans ce monde qui passe,\\
tu nous enseignes par eux\\
\hspace*{1em} à aimer dès maintenant les biens du ciel, /\\
\hspace*{1em} et à nous attacher à ceux qui demeurent.\\
Par le Christ, notre Seigneur.\\
\textbf{\textcolor{red}{R/.}} Amen.

\vspace{0.5em}
\textcolor{red}{\small On peut prendre une formule de bénédiction solennelle, p. 526.}

\end{document}
